冒警騙徒周街呃學生手機

各位要小心d冇委任登疑似冒警人士
如果佢地要求交出電話檢查 又未出示到委任證
咁要小心 佢一定係騙徒冒警仲想搶電話

【專案組報道】港島東區及九龍秀茂坪近月共發生五宗冒警向學生騙取手機案件，騙徒冒充警員以調查案件為名，藉詞向學生借取手機，得手後即借故逃去，被騙手機總值近兩萬元。有關案件已分別由兩區的刑事調查隊跟進，暫時未有人被捕。
有家長近日於網上討論區轉載警方發給學校的信件，指去年十一月至上月，有騙徒在港島東區冒警或以警察口脗向學生查問案件，或在街上以問路為由，乘機向學生借用手機，之後連人帶機逃之夭夭。該名騙徒年約二十至二十五歲、身高約一點七米及操廣東話。
藉詞查案 帶往僻靜地
另外，有在秀茂坪就讀的中學生亦於網上留言，指日前有男子專向其校單獨放學的女學生埋手，對方自稱便衣探員，藉詞要調查案件，着學生交出手機後，便走到僻靜地方，趁機逃去。由於被騙學生膽怯，未有上前追問，故此提醒其他同學小心。
記者分別到有關中學了解事件，惟不少學生均表示對事件不知情，而校方則否認有學生被騙取手機，並以考試為由，未能回應事件。
警方發言人證實，過去半年，港島東區及秀茂坪警區分別接獲四宗及一宗，涉及疑人向學生暗示為警務人員或便衣警員，向受害人借取手機後藉詞逃去。
五宗案件涉款約一萬九千元，並分別由兩區的刑事調查隊跟進，案件被列作「盜竊」及「冒警」案處理，暫未有人被捕。發言人指暫時沒有證據顯示案件有關連。

騙徒？